揭秘C919首飛 機師穿救生衣+帶備降傘（有片）

中國首架國產大型客機C919日前首飛成功。擔任機長的蔡俊落地後說，首飛機組員全程穿救生衣，艙內還備有降落傘、頭盔，預防飛機出現「根本不可控」的極端情況。

中央電視台報道，C919首飛日期先前一直保密，中國商用飛機公司直到3日才宣布，C919將在5日首飛，若天氣條件不良將順延。5日上午雲層過厚，C919首飛才定在當天下午2時。

41歲的蔡俊落地後受訪說，首飛前「萬事俱備，就看天氣」。由於首飛具高風險，機組員服裝顏色和配置都與平時訓練不同，「我們其實是背著救生衣的，然後我們機艙裡，還有傘具、頭盔都有」。

以防飛機出現不可控狀況

他表示，首飛前考慮到的最極端情況是「飛機根本不可控」，也就是飛行員操縱沒有得到儀器正確回應，控制不了飛機，此時必須選擇緊急逃離。

不過，蔡俊認為這種可能性很微小，因此沒有抱著沉重的心上飛機。畢竟訓練過程中，模擬兩個發動機失效的科目已做了幾十遍。

C919首飛五人組。

畫面所見，機組人員身穿的原來是救生服。

C919於5日下午2時從上海浦東國際機場起飛，在3000公尺高度巡航飛行79分鐘，並安全返航。由於是首飛，C919未達到一般民航機1萬公尺高空的飛行高度，且全程不收起落架。

蔡俊解釋，首飛以保障安全為主。如果收起落架，可能會收不起或收起後放不下，沒必要承擔這種風險，所以依一般試飛慣例全程未收起落架。

死士

如果救生衣同降落傘都係大陸製就算把啦

試飛不嬲危險，唔單止中國，好正常

其實好正常姐，美佬一樣會咁

全世界試飛都係橙蛤乸衣加救生衣降落傘
我都唔知強調基本安全措施既蝗柒定見蝗就打算反既憤青柒

好正常姐, 唔好為笑而笑, 好幼稚

不過希望佢正式首航空中解體

個cockpit好撚柒

算係咁㗎啦
你貝竹下A300 A310 個d

A300 197幾年喎 十年前都停產左